幫兇之惡 - 李純恩

節錄

幫兇之惡 - 李純恩

互聯網

前兩天寫了中國那本叫《平安經》的神經，原來故事還沒有完。

寫這本神經的人叫賀電，。。。。。。。。。。。

雖然如此處理，。。。。。。。。。。。。

由此可見許多壞事，主謀可惡，幫兇更加可惡。如果沒有幫兇，主謀孤掌難鳴，能否成事都不知道，但只要有幫兇，壞事必成，並且變本加厲。就像這部《平安經》，如果沒有官媒和「專家」、「學者」這些幫兇們的推波助瀾，怎能借什麼「正能量助力」之名，差點變成又一部欺世盜名愚弄老百姓的「神經」？一本爛書如此，各類政治運動也一樣，比如「文革」，若只有「偉大領袖」策劃，而無「中央領導同志們」附和，全國的「革命群眾」和「知識份子」如癡如狂參與，又哪能變出一場「十年浩劫」！這就是幫兇的可惡之處。只是人們往往太專注於主謀而忽略了幫兇，給了他們一而再，再而三成為幫兇的機會。